---
layout: localized-handbook-page-toc
title: "AI Functionality Terms"
description: "Learn about GitLab's AI Functionality Terms"
banner_text: "この翻訳は情報提供のみを目的としています。英語のテキストとこの翻訳の間に矛盾がある場合は、英語版が優先されるものとします。"
---

## このページの内容
{:.no_toc .hidden - md .hidden - lg}

- TOC
{:toc .hidden-md .hidden-lg}

## AI機能規約

（追加規約）

本AI機能規約（以下「本規約」）は、GitLab Inc. (268 Bush Street, Suite 350 San Francisco, CA 94104) （または、注文書フォームに「GitLab」と記載されている別のGitLab関連会社）（以下「GitLab」）と、本規約に同意する企業体（以下「お客様」）間のものです。本規約は、(a)お客様が(i) GitLabソフトウェアまたは(ii)注文書フォームを介して本規約に同意したか、または(b)お客様がAI機能を使用したかのいずれか早い方の時点で有効になります（以下「発効日」）。

### 1. 定義

1.1. 「AI機能」とは、人工知能（機械学習を含む）技術に基づいたGitLabソフトウェアまたは別途購入した追加サービスの機能を指します。

1.2. 「データ処理補遺条項」とは、<https://about.gitlab.com/handbook/legal/data-processing-agreement/>にあるGitLabデータ処理補遺および標準契約条項、または当事者間のその他の書面によるデータ処理補遺条項を意味します。

1.3. 「サブスクリプション契約」とは、<https://about.gitlab.com/terms/#current-terms-of-use>にあるGitLabサブスクリプション契約、またはお客様の本ソフトウェアの使用に適用される当事者間のその他の書面による合意を意味します。

### 2. 使用の範囲

2.1. 本規約は、サブスクリプション契約およびデータ処理補遺条項と共に、お客様のAI機能へのアクセスおよび使用を規定します。本規約は、サブスクリプション契約に援用され、その一部を形成します。

2.2. お客様は、AI機能の使用において、入力（以下に定義）の一部としてGitLabに個人データを送信することができます。お客様のAI機能の使用に個人データの処理が含まれる場合、データ処理補遺条項に基づく管理者としての義務がお客様に適用されます。AI機能を提供するために使用されるサブプロセッサーは<https://about.gitlab.com/privacy/subprocessors/>に記載され、そのリストの更新のすべての通知は、データ処理補遺の14条に従って行われます。

2.3. お客様は、AI機能によって処理されるよう入力し（以下「入力」）、その入力に基づいてAI機能が生成して戻すコードや自然言語を含む出力（以下「出力」）を受け取ることができます。お客様は、入力の使用に必要なすべての権利、承認、および同意を自己が取得していることを表明し、保証するものとします。本規約の目的上、入力と出力の両方が、サブスクリプション契約に定義されているように、追加の顧客コンテンツを構成します。お客様は、適用法で許可されている場合、顧客コンテンツのすべての所有権の帰属を保持するものとします。

### 3. 制限

3.1 お客様のAI機能の使用は、<https://about.gitlab.com/terms/#current-terms-of-use>で参照可能な適正利用規定（AUP）を遵守するものとします。

3.2 本規約にそれと異なる規定があったとしても、お客様は、(a) AI機能がGitLabまたは他の第三者のエンドユーザー（例：顧客、パートナーなど）に同一か類似した出力を生成する可能性があること、および(b)AI機能がお客様がGitLabまたは第三者のエンドユーザーのために生成した出力に起因するか関連する、GitLabまたは第三者のエンドユーザーに対する権利、権原、利益を要求する権利がないことを、認め、同意するものとします。

3.3 一部のAI機能は、docs.gitlab.comで参照可能な文書に記載されている第三者のサービスにより動作しています（いずれも「AIサービスプロバイダー」）。お客様は、AI機能を使用して、類似または競合する基盤モデルまたは大規模言語モデル（LLM）、または該当するAIサービスプロバイダーと競合するその他の生成AIサービスを（直接的にも間接的にも）作成、訓練、または改善しないことを表明し、保証するものとします。

3.4 お客様は、AI機能のデータ、モデル、モデルの重み、アルゴリズム、安全機能、動作のリバースエンジニアリング、抽出または検出をしないことを、表明し保証するものとします。

### 4. 追加の免責事項

4.1 お客様のAI機能へのアクセスと使用は、お客様自身の責任においてされることになります。AI機能は、信頼性の低い、安全性の低い、不正確または不快な出力を生成することがあります。お客様は、以下について認め、同意するものとします：(i)使用する前に出力を評価するか、または他の方法で使用すること；(ii)お客様の知的財産に組み込まれた出力が、すべて第三者の知的財産権を遵守していることを確認する責任を負うこと；および(iii) AI機能は、お客様側の適用法や規制上の義務への遵守に適うように設計されていない、あるいはそれに適う使用を意図していないこと。

4.2 GitLabは、あらゆるAIサービスプロバイダーの作為または不作為、または可用性、正確性、製品またはサービスについて責任を負いません。

4.3 AI機能が、オープンソースまたはパーミッシブライセンスを付与されたAIモデルによって提供されるか配布される限りにおいて、それらのモデルはコミュニティエディションソフトウェアを構成するものとします。

### 5. 補償、責任制限条項

サブスクリプション契約で適用可能な条項は、お客様のAI機能の使用に関連する各当事者の補償義務および責任の制限を規定しますが、GitLabは、改変された出力に基づくクレームに関しては、（お客様、あるいはユーザーまたはお客様のライセンシーを含む第三者に対する）責任または補償義務は一切ありません。

### 6. 契約期間と終了
本規約は発効日に開始され、(a)サブスクリプション契約の満了もしくは終了、または(b) AI機能の基礎となるサブスクリプションの満了もしくは終了と同時に自動的に失効します。両当事者は、サブスクリプション契約に規定されるように、本規約を終了することができます。本規約の満了または終了時に、お客様はすべてのAI機能の使用を直ちに中止するものとします。本規約の性質上、本規約の終了または満了後も存続することを意図した本規約の権利および義務は存続します。

### 7. 雑則

本規約で定義されていない用語は、サブスクリプション契約またはデータ処理補遺条項にある定義で解釈されるものとします。本規約に規定されている場合を除き、サブスクリプション契約は完全な効力を持ち、GitLabソフトウェアへのお客様のアクセスと使用を規定します。本規約とサブスクリプション契約との間に抵触または不一致がある場合は、本規約が優先されます。